\documentclass{fhnw-sheet}

\fhnwNummer{6}
\fhnwTitel{Vererbung und RTTI}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{kontrollaufgabe}
    Führen Sie folgendes Programmfragment in Ihrem Kopf aus.
    Welche Ausgabe würden Sie auf den untersten vier Programmzeilen erwarten?
    \begin{code}
struct Parent {
  virtual void f() { std::cout << "Parent::f" << std::endl; }
  void         g() { std::cout << "Parent::g" << std::endl; }
};
struct Self : public Parent {
  void f() override { std::cout << "Self::f" << std::endl; }
  void g()          { std::cout << "Self::g" << std::endl; }
};
struct Child : public Self {
  void f() override { std::cout << "Child::f" << std::endl; }
  void g()          { std::cout << "Child::g" << std::endl; }
};

Child   c;      c.f();  c.g();
Self&   s =  c; s.f();  s.g();
Parent  p =  c; p.f();  p.g();
Parent* q = &c; q->f(); q->g();
    \end{code}
  \end{kontrollaufgabe}

  \begin{kontrollaufgabe}
    Seien die drei Typen~\codeinline{Parent},~\codeinline{Self} und~\codeinline{Child} gleich definiert wie in der vorhergehenden Aufgabe.~
    Welche der folgenden bedingten Anweisungen werden dann ausgeführt und welche nicht?~
    Erklären Sie, welche dieser ausgeführten bedingten Anweisungen problematisch sind.
    \begin{code}
Self ss; Parent* p = &ss;
if(p != nullptr) { std::cout << "A" << std::endl; }

Self* s = static_cast<Self*>(p);
if(s != nullptr) { std::cout << "B" << std::endl; }

Child* c = static_cast<Child*>(p);
if(c != nullptr) { std::cout << "C" << std::endl; }

s = dynamic_cast<Self*>(p);
if(s != nullptr) { std::cout << "D" << std::endl; }

c = dynamic_cast<Child*>(p);
if(c != nullptr) { std::cout << "E" << std::endl; }
    \end{code}
  \end{kontrollaufgabe}

  \begin{lernaufgabe}
    Implementieren Sie die Klassen~\codeinline{Animal},~\codeinline{Cat},~\codeinline{Dog} und~\codeinline{Bird},
    so dass der weiter unten stehende Code kompiliert.
    Achten Sie darauf, dass~\codeinline{Animal} eine abstrakte Klasse ist.
    Stellen Sie desweiteren sicher, dass alle Destruktoren korrekt aufgerufen werden.
    Folgende Ausgabe soll vom Programm gemacht werden: \codeinline{Milo says Meow! Wilma says Woof! Wiggles says Woof! Charlie says Chirp!}
    \begin{code}
std::array<std::unique_ptr<Animal>, 4> animals = {
  std::make_unique<Cat>("Milo"),    std::make_unique<Dog>("Wilma"),
  std::make_unique<Dog>("Wiggles"), std::make_unique<Bird>("Charlie")
};

for(auto& animal : animals) {
  animal->say();
}
    \end{code}
  \end{lernaufgabe}
  
\end{document}